跑馬地紙盒藏屍案,算唔算香港史上最冤既冤案?

無動機
純粹因為黑警無線索破唔到案, 上頭有壓力, 就求其搵個男人, 整份心理報告, 幾條纖維就定罪
果陣D陪審團又係無腦
青春無左, 家庭無左, 坐左幾十年仲要迫佢認罪, 先有得假釋

純粹有個阿SIR扮神探, 靠佢朋友口中死者鐘意食跑馬地一間雪糕店 依條薄弱線索
正常人會唔會自己返工地方犯案
仲要有新婚老婆, 老婆又唔醜, 駛唔駛咁渴丫

哩單案太多疑點，用衣物纖維去指證唔夠dna 咁準，
最緊要係個紙箱放成個人咁重，個底點樣可以唔穿

手足法治已死

屌你收嗲啦

咁真兇應該係邊個？

好大機會有板車，凌晨時分馬路邊落車推到棄屍地點 放落地
有邊種criminal profiling會只割乳頭 無強姦咁奇怪？
變態仰慕者會唔會咁做？

2014年網上節目《東頭灣道99號》訪問歐陽炳強，歐陽炳強仍堅持自己是清白。[17]
在2015年某網台訪問另一名著名釋囚文錦棠的訪問中，曾提及有次獄中對話，當時有另一死囚問他:「強哥，你真系唔抵囉，如果你將紙箱揹多條街就抓不到了」。而他的反應是:「咁重，點搬啊。」這反應使各人相信他應搬過屍[18] 。（佛洛伊德式謬誤 Freudian slips）

鬼拍後尾枕？

就庭上既證據而言
佢係有罪

呢點大家都討論過

可以解讀為

死蠢
諗下都知重啦
點搬啊

下面放木板或者多塊紙皮就可以做到

夠暴動罪坐6年冤枉？

證據好似幾弱 死者指甲有幾種纖維 佢件衫又有幾種纖維 而當時市面上依幾種纖維又幾常見 有冇相關研究？

早排先有個post,你追番啦

即使有板車，箱落地個下都會個底要離一離，而電視個d 有發泡膠底盤去分散d 力，加上電視機唔重（大牛龜都唔會50kg)

板車打斜 再拉後鬆走 唔得
有話個紙箱少少折痕都無咩？

唔記得

Profiling睇 似情敵做
變態佬通常姦完再切乳
仰慕者姦唔姦都唔會切乳 仲鐘意用布遮住
情敵最match 無姦 殺完再切乳 有仇恨心理成份 同毁情敵容一樣 樣子同胸部係女性吸引力所在
所以分分鐘就係佢d女同學 話佢鐘意去雪糕店果個最可疑

死者內有以下證物

死者毛髮在工場找到
手上既紙屑和工場內單據相同
金屬碎和工場內有相似物料
死者頭髮上的膠粒在工場上找到相同物料

呢啲都証明死者一定有在工場出現過
而夜班當值只有歐陽炳強一人

衣物纖維根本好難會接觸到
你落一轉旺角再去驗下你手指甲上既衣物纖維睇下結果

其實唔係爭扎過程根本好難有陌生人既衣物纖維
同埋衣物纖維係附助證物
不是關鍵

樓主：無可能，歐陽炳強好冤枉，個台仔youtuber都咁講

呢單野真係每個月都要討論一次

block鳩你條戇鳩仔

由高登年代講到依家
真係個個人一上網就以為自己係大偵探

正路都會講 冤枉嫁 冇做過

警察叔叔無可能會查錯案，黃屍最鍾意抹黑，法庭未試過有冤案

諗起湯Java話佢無辜

果晚砌完佢, 第二日就有左, 有冇咁啱呀
哦...果晚砌完佢
算唔算（佛洛伊德式謬誤 Freudian slips）

判就判左，認就有機會假釋，唔認就一世都喺入面，要屈服喺強權下重掌自由，定堅守自己既清白監禁成世，你自己諗啦

陰謀論唔講
死者毛髮在工場找到？果陣無dna 都係估估下？
紙屑 金屬碎 膠粒 三樣獨特性有幾高？
定只係果間咁岩最接近棄屍地點？話唔定案發現場係其他工場？再者 死者衣物可以痴好多野 或者只係其中少少match工場入面既野
最主要都係獨特性 以當時咁轟動 查案壓力大 就算無人為造假 一樣可將份報告塑造突顯有幾match
比如衣物身上指甲上有幾千樣野 工場幾千樣野 當中可以放大中左果幾樣 避提其他工場 其他環境 可能一樣都有幾樣野match 甚至更多

close左咁耐由佢啦

睇過unfair本書，犯人自白同證人都會喺誘導下自行修補記憶
有好多冤案最後透過dna翻案，但當事人都曾經認過罪甚至被證人指證過就係真兇
人係最唔可靠嘅證供

上網睇好多凶殺案
妙齡少女 唔姦 殺死 脫走衣物 割乳 依個組合好似未見過

我都係諗到常威

毛髮係咪估估下就唔知

其他野獨特性就算唔高
三樣野同時在工場找到既機會又有幾高呢？
咁多巧合？

紙肖
膠粒
金屬微粒
衣物纖維
毛髮

點說服陪審團咁多件事係因為普遍或者巧合？
係咪入罪就係法庭判決
如果係仲有幾千樣野或者更多
辯方好應該拎出黎果幾千樣野係咩黎對應返控方既證物

同陳同佳一樣, 佢已經係香港冇犯罪

再講 移動個箱肯定唔係靠死力搬 無推車板車搞唔掂

當年佢老婆

巧合一d 都唔出奇 比夠你一百個專家靠呢堆野去估 結果都可以有100個 可能中間就係出現左一樣巧合令大家推斷推鳩錯晒 所以cctv 先咁撚重要 估少好多野

聞說之後跟了其中一位查案探員
再到了美加生活

要咁多巧合聚埋一齊在單一案件中？
當真？
請用實際的推論去證明咁多巧合 巧合地聚在同一個工場入面

屌得非常好

我朋友個阿哥係做懲教，佢話條友當年周圍同啲囚友講話係自己做
所以我唔信佢係冤枉

勾陽鄧丙強

最冤一定係徐sir

實際幾獨特 要做鑑證果班先知 甚至佢哋都唔知
當年香港咁多工場工廠 一個工場又千百樣野 match幾樣可能係好容易
當時鑑證技術又未好成熟 會用幾多時間 幾多擁有最新鑑證技術既人力資源去check曬其他工場其他環境又會中幾多樣類近既野 有幾細心去排查其他可能性

有幾多巧合 一般人點會知
一個普普通通工場入面幾千百樣野會有幾獨特 你話汽車飛機工廠就話搵到獨有chemical姐

唔洗講咁遠，我識三個同佢一齊坐過嘅人，三個都話佢自己講過喺自己做

好大機會係黑警殺, 再嫁禍, 兇手, 律師, 法官,都係蛇鼠一窩.

識咁多監躉
睇黎你都坐唔少

11哥打完呢場唔再打刑事

余偉發都未到佢啦

已變月經

咪玩 冤案既話即係無做過
謀殺案點都坐耐過暴動啦

梗係唔係啦
劉富敏(雞嚟) 佢契家佬(仰慕者)隊冧佢
都切乳切唇

連辯方都無辯解呢幾點

鑑證只會查手上有既野
你咁講對佢地唔公平
佢地只為證據說話

同埋當時已查了800多人
老實講
你果啲係片面之詞
無法合理說明你覺得可疑既地方
你覺得查唔夠一千個工場唔合理
到查左一千個
你就可以話未查夠一萬個都係唔合理

到最後都係解釋唔到鑑證找出來既實際證物在現場出現既理由

都係果句
就庭上證據以言
佢係有罪

Anecdotal 直接無視

其實啲對話都係口同鼻拗
有無真正講過都成疑

一個學生妹
最多四五十公斤
拖一陣唔穿有幾奇

你同另一個巴打既論點相似

但一個就巧合啫
三個都仲係巧合？

你咁講搵到一百樣野中都係巧合
到時話未要搵夠一千樣先唔係巧合？
沒完沒了

有一次 (歐陽已經坐左好耐啦) 成班友吹水
有條友不經意問歐陽 點解咁蠢 點解扔個盒係門口 點解唔扔遠D
歐陽隨口答 咁重 點搬呀

講完

複合問題
邏輯謬誤

仲有：
有人質疑歐陽炳強身形矮小，未必有足夠力氣勒斃死者。但歐陽在案件重組時，被與身形與死者相似的女警要求示範用手臂箍着她，歐陽炳強竟然迅速走上閣樓的幾級樓梯，從後勒住女警，使警方人員嘩然。通過高梯級的借力，足以令矮小的疑犯有足夠的氣力勒死人。

呢啲本能反應無得呃

但近年有咁多既科技話係吻合就應該係吻合姐
七十年代科技, DNA都冇, 都可以一口咬定話"工場內發現死者毛髮"
我覺得佢d證據都係講出黎

例如:
"死者指甲中的纖維與歐陽炳強查獲的西裝上衣上的纖維相同。"
死者有相同纖維, 可能只係指死者生前同另外一個人爭扎, 整左d聚酯落手指甲
同時歐陽炳都有件衫有相同顏色既聚酯, 就係咁樣
紙片, 銅碎都可能同一原理

無錯仲有依個情況 類似jack the ripper
對性工作者仇恨 的確係會唔姦淨殺 割乳

但依單死者係妙齡少女 非妓女

嗱 呢啲就係以訛傳訛
上個版本

你就話

佢(都係)答: 咁重，點搬？

可以理解做見到門口有箱嘢
但無搬開佢
結果上咗身做殺人犯
一撚樣得

傳聞證供

呢句算係誘導性盤問。 文錦常果句句巳經假設條友係凶手，條友答咩錯少少都死

咁最關鍵入佢罪係咩證據?

呢個都奇怪 會同屈自己老公既人結婚

佢有罪唔係因為庭上證據，而係陪審團聽完證辯雙方同埋證據覺得有罪
當時技術咁新 辯方陪審團未必識分析消化堆證據
如果係今日 辯方可請其他鑑證團隊分析幾多獨特幾多巧合 果個年代 警方可能已經係全香港唯一有咁既技術既團隊 要搵外國專家又要比好多錢 低下階層邊有咁能力
除左睇工場死者match既野 其他工場有無之外
仲要睇埋 死者身上有無其他野同其他工場中左 或者死者身上有物料同其他工場一樣都係exclusively match 只不過鑑證資源放曬落一間工場度 所以結果好似好獨特
你講幾千工場太誇張 佢睇十幾間可能都夠
而一間工場有既chemicals碎屑上千種 係無誇張
衣物身上都可搵到既好多

每次紙盒藏屍post都係
支持歐陽有罪派 講到 冇罪派 駁都駁唔到
然後過一個月
冇罪派又出黎開新post話佢係比人屈
好攰 唔玩了

.

你可以咁講 但呢種回答令人覺得可疑都無可口非
我做個假設
有日你比黑警老屈話你拎碌棍襲警 但你完全無做過 連碌棍係點樣都唔知
後來有日你朋友走黎同你講 「你真係唔抵囉 如果你早少少掉左碌棍就無證據砌得入你啦」

你會答佢
「咁快點掉得切呀」定係「屌你我跟本無做過」

Btw 可疑歸可疑 呢d事後野都只係用黎閒聊 唔係佢坐既原因

其實假設佢真係佢殺
殺完人會好興奮 我覺得佢又會搬到
正常狀態之下就可能未必得

如果好多巧合就梗係更可信
但問題係有幾巧合 唔係話中幾百樣野就叫巧合ga la
要做排除ga la
即係如果你曾經係一間工場跌過落地 極容易係你件衫搵到好多野另一間工場都有 而又好少其他地方見到ga ma
因為鑑證資源有限而集中 自然好易放大左個巧合

死者死時握有一張「未修」的紙條，與該工場另一「修妥」紙條上的字跡脗合。

其實大家都係估
只有自大既人 歐陽炳強 同埋 可能存在既真兇 講到肯定既說話

基本LOGIC
佢老婆覺得個女人同佢老公有野
佢老婆扮佢老公（著老公既服裝）殺個女人
個POLICE睇中佢老婆，幫佢脫罪
最終一齊

係美國一定打得甩

得案咁多疑點

連森普深都可以無罪

有預感COVID19 都會係咁

咁多負評搞乜，邊句講錯先得架

留名學嘢

又係啲我朋友聽人講依啲野

雖然拗過好多次
不過既然又有人眾人皆醉佢獨醒咁 幫個殺人兇手辯護
都不厭其煩打多次幾個重要決定性既point :
1.女死者証實係去過工場借電話
2.女死者身上有工場獨有既碎片,你話借電話去過唔出奇,但係講緊赤裸身體都有,什至頭髮都有,你訓地下借電話?
3.工場正好有紙盒,有電線等毀屍工具
4.女死者借完電話打比同學就失蹤,事後同學半小時內到當地發現死者失約,代表死者係短時間內出事.附近又巧合有同樣工場?有同樣工場碎片?有得借電話?有紙盒?有電線?

相反辯方既point :
歐陽可能唔夠力
歐陽可能唔夠時間殺人
紙盒可能會穿
咩都可能可能

其實係你未知發生咩事
唔夠講先話人自大啫

同感
佢果句野指桑罵槐

一笑置之算了

神探

有冇知佢動機係咩？

如果大家真心想討論呢單case
方向可以清晰少少
1.唔好再講謠言,咁重呀點搬 (雖然擺明係佢做但都唔應該一句就判佢有罪)
2.同樣,女警扮鬼打比佢冇事亦唔代表佢無辜,大把殺人犯過到測謊
3.唔好再講咩可能唔夠力 (美國btk killer第一次殺人入到屋發現原來有隻狗,佢一樣輕鬆搞掂)
4.討論返重要論點,夜校嗰邊唔關既可以唔洗浪費時間

仲要有新婚老婆

嘩 陪審團做乜L野

有古怪

冇睇之前D POST, 只係想知

工場獨有既碎片 <- 係咩碎片?
頭髮 <- 點樣確定頭髮係死者

當時控方論據如下:
4. 死者頭髮上發現的銅碎與工場內發現的相同，手臂上粘有的紙片與工場內所發現另一紙片同類。
5. 工場內發現死者毛髮。

當年已有科技証明毛髮來自死者

問題就係獨有碎片幾獨有
可唔可以係離開左工場 遇到危險被帶去附近 甚至更遠其他環境相近既工場落手 再係深夜車返黎捉走佢既地點棄屍？

點解兇手要割人乳頭？搵番未？

By wiki 既辯方論點
個人少少分析

1)警方僅集中調查歐陽炳強一人，對被告不公。
歐陽炳強夫妻恩愛、有一女，妻子懷孕；任職政府文員，職業穩定；與受害人不相識，找不到確切的殺人動機。

查了800多人
包括死者同學，電視維修員
送貨員

有穩定職業，已婚
不認識都不是辯駁位
呢啲係求情理由，和案情無關

2）受害人死亡時間一改再改，似為為遷就案發可能。（後來法醫指出因死者是被勒死，體溫下降的速度會減慢，擴大死亡時間的範圍）

的確有問題，但法醫解釋了

3）紙盒上的指紋不是歐陽炳強的。

這是全案辯方能放大的地方
但若指工場係案發現場
兇手在處理屍體時帶上手套處理的機會很大
工場中人也無法確定紙箱有沒有出現過

當時能買同款電視既人不多
始終在當時係好貴既野
啲紙箱應該好少見
所以俾人留落黎做其他用途很合理
令紙箱真正來源不明

4）當日卞玉英的夜校簽到簿碰巧不翼而飛。

和歐陽炳強部份無關

5）死者身上發現的269條纖維中只有7條纖維與歐陽炳強上班穿着的西裝吻合。

作為環境証供其實強而有力
269條不代表死者接觸過269人......
衣物纖維若衣服經過不同洗衣液洗
都會有少少不同
咁有7 條吻合
其實呢個佐證好強

6）品格證人口供與死者是同學，未免過於巧合。

不可信，太過巧合

7）證人陳彬彬收到的電話背景噪雜，但安美閣樓清靜。

我小時候用撥輪電話
打去親戚朋友屋企都有好大嘈吵聲
成日要cut線打過，其實當時好普遍
不過作為辯駁的確係岩
但都不代表死者沒有在工場出現過

8）法醫報告顯示女死者臨死前曾極力掙扎，有機會在兇手留有抓痕，但歐陽炳強身上沒有傷痕。

如果佢係著西裝行兇
死者爭扎時未必夠力穿透兇手西裝外套令佢有傷㾗
咁去返第四點就成立
點解死者會有西裝既衣物纖維

9）即使案發現場是安美閣樓的工場，但歐陽炳強不知道工場密碼。

很弱的辯證
工場不大
長期工作知道不出奇

10）卞玉英失蹤當天，離家前曾接聽過2個電話，警方未有查證是否與兇案有關。

未能確定
就案情而言也是很弱

11）歐陽炳強獨自在雪糕店當值，難以抽空殺人棄屍。

得一個人看鋪
關左就得
印象中講過間鋪有個叮叮
係俾街客叫返係入面既員工出黎賣雪榚
咁其實間鋪都可以無人睇住

如果咁肯定就唔會咁多年都有人討論疑點
當年鑑證技術又有限制
只能夠話最大可能性 邊有得肯定

銅碎其實電線好常見
地盤 裝修地方都多

紙片更加

所以想知當時有咩地方可以咬定係果個工場

工場連住雪糕店
唔係個個都入到去
冇可能深夜車返黎捉走佢既地點棄屍

好多時都陷入呢個迷思
個個都聽講聽講好似工場銅碎電線當年好常見
但有冇人真係証實到當年真係一條街十個工場先
同埋最好連埋其他線索串連
佢失蹤前借過電話
附近又係咪真係好多工場先
又或者附近工場係咪真係有電話借先

講到尾 辯方太多可能

捉個學生妹嚟洩慾點會冇動機？

都係去返原點
無法合理解釋死者為何在雪榚店工場出現

咁果區有其他工場ga ma
拐左上車 十分鐘都去到第個區
如果唔太遠 棄屍反正唔會去返自己工場地方附近 咁放得返上車 返返原來位置都唔會好耐 而且仲可以誘導警方查棄屍附近地方

樓豬sell 自己啲片

咁我諗法庭既人都唔係傻既
如果碎片到到都有就唔會係獨有碎片

果單係第一單無證人, 單靠證物及科學鑑證定罪的案例, 為左確認"科學鑑證"的權威性, 所以必定要罪名成立, 我個人觀點就係咁簡單。

佢最後唔係認左咩

我又唔覺得係

其實一開波第一次審入咗之後佢上訴(Au Yeung Ping Keung v The Queen [1976] HKLR 326 / CACC 966/1975)就話
原審法官喺個案件純粹依靠環境證供下冇喺引導陪審團時指出有啲乜嘢證據係有可能指向係另一個人做
係對上訴人highly prejudicial所以得直重審

但再嚟多次都照入
Au Yeung Ping Keung v The Queen [1976] HKEC 100 / CACC 528/1976
因為冇原審錄音謄本我哋用上訴庭判詞嚟講啦
第6段係有講過 Miss YIP Kit Ngan 同 Miss TANG Shui Pik 點解佢哋嘅供詞係Admissible - 其中一個人係話俾上訴人燒穿過裙(所以亦都係可以話佢絕對有可能喺返工地方做呢啲嘢 亦都表示佢有可能係鍾意妹妹仔)而死者都俾人用焊鐵燒過陰毛(再連埋喺個工場度都有衣物纖維係同被告同受害人都吻合 啲證據如果唔係plant落去 其實加埋都幾有說服力)
所以先話點解要俾呢兩個個女仔做證人
反正證據係講logic+human experience
大家聽到其實都有嗰個傾向覺得如果係真就會有嗰個傾向去支持被告係有殺
問題係credibility啫
residual right to exclude係喺第8段都有講得好清楚話係high probative value vs some prejudicial effect所以唔需要exclude
另外講咗啲呢兩個證人係點成為控方證人嘅事(圍繞警察有冇喺認人上出老千但都係話冇嘅)

另外第12段就係話有證據顯示被告人俾人拉同埋俾人上門搜咗件衫去化驗時顯得有一刻有啲緊張同埋第14段有講過件suit個胸袋係爛咗嘅

所以係講緊一個環境證供嘅累積效應
亦唔應該話環境證供就係一定比直接證供弱(identification 就係一個好好嘅例子 見R v Turnbull [1977] QB 224)

On9jai 以為自己好搞笑

想知借電話係點樣確定？

點解局限果條街先
如果係拐上車 十分鐘車程都可以去到好多工場
而且仲係70年代尾
電話又查到 棄屍棄返附近 係咪咁蠢丫 仲要無姦 為左割乳都咁衝動？
唔覺得 講可能有乜唔岩 當證據唔直接唔確鑿 陪審團都係考慮各種可能

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

年經

唔係傻 但以當年技術經驗咁唔成熟 present到比陪審團既資訊有出錯唔全面既可能性唔細

鄧瀟有錢仔黎 我都想

當街當巷掉得，
我覺得係 唔care / 想畀人早D發現 / 逼不得已
而呢單我覺得係最後者：逼不得已

佢犯案我覺得唔關佢有冇老婆事，可能有機佢最初只係想抽水，但女方嘅反應出乎炳蛋意料之外。
我當小說咁自己補腦啦。
可能人哋打電話時炳蛋抽人水，個女仔就話要報警。可能炳蛋阻止女仔報警，咁報唔到又見眼前個男人失失哋控驚㗎嘛 就梗係走啦！轉身走時喺樓梯間就畀炳蛋勒頸整死咗。
炳蛋返夜班，只有一晚時間可以處理屍體，如果唔係第日有人返嚟件事一定黃。切乳頭同燒恥毛可能係想嘗試分屍嘅實驗，又或者佢本身就有呢D獸性想試吓。至於點解死者處女膜仲係原完好，可能炳蛋殺完人已經尻縮亦冇戀屍辟，所以冇上過死者。
工場唔知係咪架餐唔夠，咁夜亦冇地方買，試過手頭上嘅工具又唔多work，冇計可施就唯有執個箱擺喺入面諗住棄屍，但仆街，佢冇諗過人死咗會咁撚重！炳蛋都係細粒嗰隻，最終搞唔掂，掉喺門口已經係極限。

我都係補腦，始終已經冇得再查。不過我同意黑警有屈過佢。就好似有個女仔跳出嚟指證佢曾經畀炳蛋燒裙，我覺得似係黑警安排加強炳蛋係變態嘅印象畀陪審團。又或者炳蛋都真係有D獸性，可能平時暗啞底係會做埋D小動作性騷擾人，最終最後一次遇上女死者唔係啞忍嘅人，情急下錯手殺咗佢又處理到，變成紙盒藏屍

講真 好多野都係靠估㗎啦咁多年前
真相只有天知佢知死者知

有可能既
但誤殺後順便割乳有d奇怪
比人捉到 由誤殺加埋破壞屍體大鑊好多
你話佢當初驚被人告性侵 應該驚青性格 唔多match

徐步高案?????

我都係9up吓

睇過呢單case嘅科學鑑定，佢冇可能唔係兇手
除非話啲證物係偽造老屈佢，咁冇得好講

我無指桑罵槐既意思
我覺得依單案未算去到肯定既程度
對當年既技術既信任 每人睇法可唔同
外國都有過好多宗早期靠鑑證判有罪 後來證明之前技術不足 再脫罪既案件
唔關陪審團辯方係咪傻既事

邊度有得睇

FM WIKI
跑馬地有眾多類似的工場，質疑雪糕店的工場不一定是案發現場。警方在該工場使用吸塵機將碎屑吸光後發現有與死者吻合的頭髮和衣物纖維，推斷該工場必定是案發現場 <<<上面又話無DNA 點樣和死者吻合
類似工有類似工具 材料

紙盒上的指紋不是歐陽炳強的。<<< 咁都得?
當日卞玉英的夜校簽到簿碰巧不翼而飛。<<<夜校有問題
死者身上發現的269條纖維中只有7條纖維與歐陽炳強上班穿著的西裝吻合。<<<269分之7 另外當時的西裝是否是統一工作裝(雪糕店員工無錢買)
品格證人口供與死者是同學(唔係1個 是2個都是)，未免過於巧合。<<<夜校有問題
證人陳彬彬收到的電話背景噪雜，但安美閣樓清靜。<<<咁都得?
即使案發現場是安美閣樓的工場，但歐陽炳強不知道工場密碼。<<<咁都得?
偏偏
受害人死亡時間一改再改，似為為遷就案發可能。（後來法醫指出因死者是被勒死，體溫下降的速度會減慢，擴大死亡時間的範圍）
有足夠證據證明晚上6時至12時，亦即是女死者的死亡時間的範圍內，兇案現場僅有歐陽炳強一人，且只有他當值和持有鎖匙。
就算死亡時間 正確 唔代表兇手不能在12點後才使用工場(誰說死亡後要立即用工場)
紙箱太重太大而且無損壞，因此應沒被運輸過，死者是就近被棄屍。 <<<到附近才裝箱咪無損壞 ON LUN 79
推測 夜校附近遇害 加工 深夜運送到所謂事發工場 (12點打後無人係到,如果12點打後無停電咁就改做運送後才在這裏加工) 棄屍附近才裝箱

就快講到變日經 越睇得多越覺得佢有嫌疑

每次連登跑馬地紙盒案post
支持辯方班人去到最後唔夠講一定會好似比人落左降頭咁講d唔關事野
真係每個post都係咁 一式一樣
首先連咩夜校點名簿都攞埋出黎講 完全唔知關咩事
其次開始天馬行空，講咩可能有人拐走佢點點點
屌咁樣外星人都有可能啦

鄧蕭幾好睇

得啦 連登神探
就咁向網上睇埋d唔知真定假既資料就可以判斷到佢係清白
你既推理能力真係勁撚過柯南金田一

- 当晚他因参与同事宴会，所以穿上该西装，但他先把西装挂回家中。他认为那些纤维可能是宴会上与人握手时得到的，亦可能有人与他穿相同的方服，纤维不一定来自他的西装 ［西裝2xx種纖維撞幾種纖維, 如果另有真兇 可能都係著老西，果晚仲要去飲 去飲前搞咁既野
- 警方见到他神色慌张，其实是因当晚他喝了一些酒 ［果個年代警察睇到疑犯第一印象 同部分巧合 深信無捉錯人 偽造證據都常有發生
辩方律师：
- 警方集中跟踪被告，对被告不公平 - 陈彬彬收到死者电话时，听到她背后人声嘈杂，很可能是在茶楼打来的。死者由筲箕湾到跑马地，需要一小时，途中吃过东西，又登过广告… ［睇依段我理解係根本警方唔知個電話係邊度打出去 入去借電話依段邊個講？

點唔關事
證明到佢有無到過夜校 無拉拉唔見

其實好奇電話公司查唔到

覺得可疑 有其他可能性 都唔得咁惡

On撚9
如果佢未死有返學成班出黎做証啦
會唔會係睇漏左啊唔好浪費時間啦

因為係好低質
有實証唔講 講可能
咁真係外星人都有機會

上面有2個女同學證人
番過唔代表有上課
懷疑係校內高幹子弟

咁真係好惡下
按你邏輯 所以判左 而又因各種因素無法再搜證既案件 係冤案可能性係零

我錯左
咁其他部份呢

謀殺 - 無殺人兇器 咁都入罪 老屈多

如果當年有CCTV一早真相大白

未必，有囚友諗住講笑同佢講你搬過兩條街咪無事囉，點知條友話咁重點搬呀

唔係第一身聽佢講呢句 係唔會知當時個語境
或者喺平時其他囚友都成日潤鳩佢 佢就懶幽默應返佢

其實入佢案咪一樣靠可能
首先因為鐘意雪糕店搵到佢
又估係入面借電話
又估7/2xx條纖維來自exactly佢件西裝
又估獨有碎屑係全港工場獨有
又估果兩個聲稱好耐之前被被告燒裙少女無認錯人
又估手上張紙同工場另一張來源一樣
又估佢出於咩心理作案 動機
又估佢初頭神色慌張因為身有屎
.........
又咪估 又咪可以係巧合

我幾覺得依個post無人好detail咁知道鑑證中所指既獨有碎屑係咩物理形態咩化學成份
純粹出於對當時技術經驗既信任 亦即係估

仲有陪審團唔係傻 辯方唔係傻.....
其實有罪派一切只賭在對當時技術經驗既信任
話幾多個巧合 其實每個巧合都細 全部乘埋一齊都唔會大幾多
歷史好多冤案都係開頭只集中發掘圍繞唯一線索既相關可能性 而造成tunnel vision
其實根本仲有好多其他可能性唔駛咁多巧合就解釋到 不過暫時或永遠係未知區域咁解

果晚六點犯完案 放係工場 再去飲 飲到醉曬返去工場 等條街無人再推出街 先返屋企訓教 咁忙碌？

記憶係會每次回想都會有修改到
因為部份細節根本唔係記得
而係個腦自動腦補合理化

之前有實驗試過
搵2組人
1組人定期都回想返件事
1組人聽完就算
若干月後，第2組人d記憶仲清晰

睇埋上句唔會咁解啦

The Deceased had left her home in Shaukiwan at about 5:30 p.m. en route to an evening school in Causeway Bay, which commenced at 7 p.m. On the way she planned to call at a newspaper office to insert an advertisement for her elder brother. At about 6:30 p.m. she telephoned to a friend and asked her to make a rendez-vous at the tram terminus in Wong Nei Chong Road - a few yards from the place where the carton was eventually found - and indicated that she was then at the train terminus.
有無咁岩棄返係果個位
歐陽就算偷聽到佢電話約人電車站 都唔駛特登推去電車站棄屍瓜
咁顯眼既棄屍位置 比較似由車中途停低放落去

冇架其實
呢兩個解讀係兩個極端
但兩邊都通架
所以有冇做真係得佢知

依單有罪派又點睇？
證據告唔入
但相隔多年再睇事主既為人表現 大部分人都有唔同答案
都係靠估ga ja
按有罪派既邏輯 Simpson係無殺人 話佢有殺人得啖笑

俾著我我會話屌你呀 未捜過點知
佢咁答法好有鬼拍後尾枕feel

呢單佢請左夢幻律師團隊幫佢喎
控方完全中計
律師叫佢唔好食消炎藥
上到庭隻手腫到連犯罪手套都帶唔到
話比全美國人知佢係比人屈（當然事實唔係屈）
呢單擺明係出茅招
點同歐陽比較？

佢老婆後台咁硬

真心定假膠呀你

手套係近期既事啦 佢打劫綁架 判33年 民意早就扭轉左

又咪見佢犯左其他事 估返佢之前單案 手套只係一部份

如果更新既資訊改變取態你覺得無問顯
點解而家睇返4x年前鑑證技術不足既事實下 唔可以改變對紙箱案判決既信任 講到尾所有證據全部都唔係決定性 加埋一齊都唔見得必定無錯

當時未知點解手套套唔入 連黑人都改變取態 係咪又講可能可能丫 見人之後又犯其他事就諗可能之前都判錯左丫

你可以睇返兩次上訴庭嘅判詞
我喺＃111都有講咗啲
咁冇講嗰啲就係辯方某程度上都同意嘅嘢
(反正辯方都有提誤殺所以唔存在策略問題)

BTW誤殺係冇可能
根據判詞
因為死因係勒死
最少窒息兩三分鐘先得
即係話最少都一定infer intention to do GBH
如果係被告做嘅死咗人就必定係謀殺
所以原審法官冇leave this question to the jury係啱嘅

曾為歐陽炳強上訴而奔走的資深大律師、現任行政會議成員湯家驊回憶，當年上訴失敗，最後一次見歐陽炳強時，歐陽炳強流淚對他說「我係無辜」，令他感到很難過，最後決定不再處理刑事案。

11哥

唔知道你舉呢個例子有咩意義
定其實你唔熟simpson單case
佢前妻死當晚 警察係死者間屋搵到第一隻手套
第二隻手套就係simpson屋企
其餘車 屋一律有血跡
同歐陽炳強一樣 多証據到 根本就話比人知係simpson做
除非真係有外星人我就信唔係佢地做啦
另外同更新既資訊無關
有留意追開既人當年已經知係佢做

有睇mindhunter, 真係有犯割乳頭割頭髮，但係冇強姦。btw 真係好好睇

因為你主張睇證據睇判決先係真實
其他疑點只係無根據既可能或外星人 應該完全無視ma
事實當年陪審團睇曬所有證據就係認為佢無罪 以你邏輯 告唔入 佢就係innocent
然後判無罪後 oj犯其他案件 全世界對之前判決睇法就逆轉
逆轉既依據係乜嘢？唔係再後來先爆既手套問題，而係藉對oj為人更深了解作既猜測
同理 紙箱最初判斷既根本依據係對早期鑑證技術水平, 而事隔4x年 唔少其他上訴案或技術進步 揭露展示早期鑑證技術係有所不足 減弱當年證據可信性
加上本來該案多個疑點 就算無新證據 只要原本最大依據可靠性變弱 一樣可令判決唔再係絕對肯定 愈黎愈多人覺得有可疑係合情合理

妓女 偷情婦？

男朋友同女朋友。
女朋友同男朋友妹夫出軌，比個妹夫殺左，男朋友再走去攪條屍。

可以去揾李胃琼、周露頂反案

原來情人出軌 或 Jack the Ripper隨機殺妓女都有割乳無姦情況
如果受害人係 妙齡 無出軌 非妓女 好似真係無？

究竟佢尼句係咩意思

正常咁重會用車仔，用車仔就唔怕搬過兩條街

定係佢真係抱起個箱搬。

你明講緊咩未
邊個話睇判決先係真實
都話當年Simpson判無罪我都已經覺得係佢做

風水輪流轉！淚灑雪廠街，「我係衰十一」，最後決定投共！